【UGL案】英國將研究是否調查 梁振英出律師信 指林卓廷作虛假指控

民主黨立法會議員林卓廷今日向傳媒表示，收到英國執法機關國家犯罪調查局回覆，將研究應否調查UGL案。梁振英隨即透過律師行發聲明，指責林卓廷是作出虛假指控，將保留法律追究權利。

梁振英今日委託律師行發表聲明，指林卓廷今日向媒體稱，「梁振英作為英國上市公司戴德梁行董事時，接受UGL400萬英鎊達成交易的做法，已違反英國當地的反貪法例」。聲明指林卓廷妄顧立法會文件及其他公開資料已披露的事實，而作出虛假指控，梁振英保留一切法律追究權利。

聲明又指，林卓廷立法會調查委員會成員，應已收到立法會向委員會成員發出的文件，並知悉梁振英與UGL簽署離職協議時，並非戴德梁行董事。而梁振英、特區政府及UGL在過去三年已多次公開聲明，梁於2011年與UGL純粹是簽訂不競爭協議，確保他離職後不接受競爭對手的聘任等。

廣告

林卓廷早前到英國舉報梁振英收受UGL巨款涉嫌貪污事件，昨日收到英國執法機關國家犯罪調查局(National Crime Agency)總監 Lynne Owens 的書面回覆。對方稱已指示相關負責人檢視有關資料，研究案件是否屬英國的司法管轄範圍，若有關部門完成有關行動，會進一步回覆林卓廷下一步行動。

梁振英以往已多次就UGL醜聞發律師信。2014年10月，梁振英向澳洲傳媒Fairfax Media發律師信，警告對方如果刊出他收取UGL5000萬的報道，就會將團隊告上法庭。不過Fairfax數日後仍在網上公開報道。

廣告

去年9月梁振英向《蘋果》發律師信，針對專欄作家盧峯一篇呼籲新一屆立法會「追究梁振英貪腐」的文章，指文章錯誤地、惡毒地、惡意地指控梁振英貪污。今年2月他再向《蘋果》發律師信，稱該報日前兩篇指他或觸犯《防止賄賂條例》及公職人員行為失當的報道內容失實。

今年3月梁振英則入稟高等法院，就立法會議員梁繼昌談論有關UGL的言論，控告梁繼昌誹謗，成為首位以誹謗把民選議員告上法庭的特首。

抵啦689

出信告NCA啦689

佢驚喎

689， 快d潛逃番河北喇 佢都係著草番大陸穩陣d.